中國人過聖誕節犯法？河北下令：禁放聖誕物品

為了迎接即將到來的聖誕節，中國不少商場都開始擺出聖誕裝飾，節日氣氛漸濃。但地處京畿的河北省廊坊市近日卻發出通告，聲稱「為了維穩，執法人員要取締沿街擺放的聖誕樹、聖誕老人等聖誕節相關物品，同時嚴禁商店以聖誕節進行促銷活動，且23至25日期間，全市執法單位禁止休假」，引發不少中國網友不滿。

通告內容指，為「切實做好聖誕節期間維護穩定工作」，「根據國家、省、市、工作安排部署」，執法人員要落實所有維穩工作，包括取締放在路邊的聖誕樹、聖誕老人等與聖誕節相關物品，嚴禁商家在櫥窗裝飾佈置、掛布條、放燈箱廣告慶祝聖誕，也禁止商家藉聖誕節舉辦促銷，同時執法人員要加強巡邏市內學校、公園廣場、商場街市、金融中心、商業街等，嚴查流動攤販販售聖誕節相關的商品。此外，當局要求全市執法單位於23至25日期間不得放假。

通告曝光後，不少中國網友都質疑廊坊市當局的決定，批評當地政府：「有權力真是任性！」，有人則想問：「聖誕老人已經影響到穩定！」、「很懷疑政策制定者的智商！」。對於當局近年要求抵制西方節日，有網友感嘆：「為什麼？中秋、春節不都有活動麼？為什麼單單聖誕節就清查？」、「國外好像沒有這麼抵制春節甚麼的......」、「外國人春節去中國城逛一圈都能上新聞聯播哦！」、「過聖誕節不犯法吧......」

中國自去年十九大後，開始「抵制西方節日」，嚴禁各地民眾慶祝聖誕節。不少小學校當時政策，開始宣傳：「勿忘八國聯軍之恥」、「向洋節說『不』，拒絕洋節，從我做起，傳承文明，過中國節」，呼籲學生們反聖誕，要慶祝的只有「毛爺爺的誕辰」（中共前最高領導人毛澤東的生日，12月26日）。（大陸中心／綜合外電報導）

咁所有由外國人首先發明嘅嘢都唔好用囉，包括電話，電燈，汽車，鐵路

好簡單一句，中國係咪所有有關聖誕節物品既訂單都可以唔接先？又要賺人錢，又唔比人過節

共產黨

但共產黨同時又唔叫農曆新年專登叫春節 慶祝陰曆新年咁崇洋

呼籲學生們反聖誕，要慶祝的只有「毛爺爺的誕辰」（中共前最高領導人毛澤東的生日，12月26日）

興祝毛誕

鬼國

搞完回豬到耶撚

冇停過 一真同步緊

其實大陸D一線城市嘅商場 酒店都一定會佈置聖誕裝飾

你慶祝聖誕就係叛國！

唔講以為係屍永清做咗市書記

唔準有耶教
更加唔準過耶教節

總之唔係東方就唔得

正一on9仔
聖誕裝飾佈置差不多全部大陸廠做
貿易戰外國buyer已經買少左
你仲玩禁令，內銷死埋
真正七傷拳